高鐵隧道滲水 總站喉管現「鐘乳石」

高鐵隧道滲水 總站喉管現「鐘乳石」 港鐵︰整體乾爽 嚴重滴水處已灌漿

【明報專訊】高鐵香港段即將通車，公民黨立法會議員譚文豪接獲高鐵工程人士提供過去個多星期拍攝的相片和片段，顯示西九龍總站有喉管疑因地下水長期積聚而形成「鐘乳石」狀物體，米埔、石崗、南昌、近城門與大連排道的隧道內均有滲水。港鐵昨午主動回應，強調高鐵隧道「大致乾爽」，較嚴重滴水問題的位置已灌漿，未再發現問題。

譚文豪稱近照 月台層水浸

譚文豪與另一公民黨立法會議員陳淑莊昨早向傳媒展示10多張相片和6條片段，顯示高鐵香港段內多處滲水。譚文豪稱，相片和片段是高鐵工程人士提供，是過去一個多星期拍攝，他形容滲水位置數目多至「無法統計」，其中西九龍總站B4月台層積水嚴重，部分地方水浸，地下水流到信號系統設備的位置，淹浸設備的底部，更有喉管表面出現小型「鐘乳石」。有工程師相信，「鐘乳石」或因積水一直未處理而出現（見另稿）。

有路段軌道生鏽 牆身現小溪

譚文豪說，有相片顯示米埔段和石崗緊急救援處路段的隧道內牆身滲水，另有片段顯示南昌段部分路軌生鏽，近城門與大連排段下行線隧道則有地下水從牆身不停流出，形成「小溪」。他認為隧道內滲水情况嚴重，並引述工程人員分析，估計港鐵施工前低估了地下水量，令防水設計難以負荷，目前只能靠灌漿修復。他擔心若滲水問題未獲改善，高鐵日後的維修保養費用將達天文數字。

陳帆：如期通車 譚：應延後

運輸及房屋局長陳帆稱，高鐵香港段目標維持9月下旬通車。譚文豪促請港鐵邀請獨立專家檢查全段鐵路，以確保鐵路安全，若滲漏情况未解決，應延後通車。陳淑莊促請政府正視問題，公民黨將去信立法會鐵路事宜小組，要求立即召開特別會議討論事件。

港鐵：滲水不罕見 設排水系統

港鐵昨午安排傳媒試坐高鐵香港段列車，其間主動回應高鐵多個車站的滲水問題，並展示多幅高鐵隧道的照片，顯示隧道牆身有水迹，但無交代拍攝照片的位置。港鐵總經理（高速鐵路）鄧維勇被多次追問港鐵發現隧道滲水的位置，又被問到如何回應譚文豪展示高鐵多個路段隧道的滲水相片，鄧維勇表示未看過該批相片和片段，強調現時高鐵隧道「大致乾爽」，未有漏水，又稱港鐵巡查時雖發現較嚴重的滴水問題，但已灌漿處理，未再發現問題。

鄧維勇又稱，高鐵香港段大部分工程在地底進行，以鋪設連續牆方式作隧道鑽挖工程，設計上雖有預防地下滲水，但實際難以百分百防水，地下水經連續牆接口滲出情况並不罕見，隧道內設有排水系統抽走地下水。港鐵昨晚向傳媒發布片段，是在傳媒昨午由石崗試坐列車往西九龍站時所攝，約6分鐘片段顯示全段隧道，港鐵強調目前高鐵全段隧道「整體都乾爽」。

厲害了我的國

遲啲真係唔使48分鐘直達地府

metro 2033..

機電處話無事

其實政府依家有邊啲部門講嘅嘢係真係信得過

如期通車啦，我想睇到時出意外後，死者家屬搵陳帆血償血償

唔整獲杰嘅港豬唔會醒
咪照通車由得佢地喺下面慢慢後悔

新起既工程好似用左幾十年咁
到達目的地既時間同現有既直通巴都差唔多，但要不斷超支咁黎起。

你話中間無利潤問題真係搵鬼信

國難當前 當然用垃圾工程去送錢救國

老一輩班人為左錢乜都做

佢話ok就ok

其實政府SUPPORT延持通車奶多D...我陳煩想喺任內完咗件事 寫落自己CV 因為後續份工都係D CONSULT公司幫佢埋單

死既係大陸人唔該

唔會搭
話之佢生芒果

新起個D線 真係唔敢搭....

《The Tragedy of 港中接軌》
Act 4, Scene 4
高鐵隧道倒塌，65香港人被困60日，拯救行動失敗

死者家屬1：冇天理呀！
死者家屬2：血債血償！
代表死者律師：政府必須作出合理賠償。
香港警察：非香港法律範圍。
中國公安：再吵，拉你們進勞改！

家屬列隊因煽動社會不安被集體槍決

謝幕

開埋做鐘乳石旅遊景點咪得囉

人哋用心良苦，想一通車即刻申請世界遺產

沙中線之前夠死話沒事兒啦，咪又係爆哂出黎先認低威係咁易炖咗幾件冬菇
仲信政府講野果d人都忽忽地

剩係講今年
機電署監督既電梯, 升降機
炒左幾多單
搭升降機有冇死人

你去感情台個個都成日話帽事帽事啦⋯⋯

新旅遊景點，高鐵鐘乳石洞參觀團
厲害了我的國

圖則改咗冇話畀你哋知啫， 預計要購票入場參觀， 增加收入， 快啲回本。

出左呢個廣告

你放心香港人一定塔

香港班工程狗同支那蛇鼠一窩
有得巧立奇名呃香港人錢
仲唔係起勢咁抽水咩
高鐵 班CIVIL狗又賺到盆滿砵滿
結果剩返個爛鐵係度
呢招高
整好都無一個月 即刻又要請佢地做修護加建
又再賺多筆
無限超支
政府錢真係好搵

鬼咩
人人爲錢
有幾多出嚟做嘢嘅工程fg真係諗住有啲社會責任
即刻畀一班old seafood嗰種文化淹沒

可以改做景點

成為古蹟 / 自然景觀, 唔該搵古蹟辦或者漁農處, 收工 ~

世界名勝 香港新幹線鐘乳石洞

希望蘋果/傳媒唔好再報導呢d新聞啦
反正錢又駛左，法又立埋
就算報導呢d事，港豬，藍絲都唔會覺得政府有問題，頂龍只係覺mtr唔岩

反正真正醒覺嘅香港人根本唔會搭
咁不如快d通車啦，
第呢班傻閪快d上路啦

死咗人仲可以改名做古墓

關愛座hunter表示：睇唔到

特色建築呀屌
你去搭海洋列車都想睇下外面有水有魚姐

鐘乜q乳石呀 打針灌漿d膠黎架wo

地獄快綫

一通車就裂更加多，漏更多水

聽過人講
做呢D政府野個個工人hea開
可以十個人換光管換一星期日日計錢
政府野工程界出晒名好賺又hea

黃色泡泡是救漏水打針D針料
不過沙中線D防水佬真係好好搵

緊係快d通車快d比d蝗玩下座危樓啦

新旅遊景點

準時通車呀屌你老母
唔通車又想香港邊緣化？

現代文學與自然景觀融合的景區，利害了

現代科技

What the fuck about this....？

That sucks！